Apps que rompen la barrera del lenguaje

 El lenguaje es el sistema a través del cual comunicamos ideas y sentimientos, ya sea a través del habla, la escritura u otros signos convencionales, pero cada cultura o comunidad utiliza un sistema de signos distinto; se calcula que en la actualidad se hablan entre 3 mil y 5 mil lenguas, de las cuales solamente 600 cuentan con más de 100 mil hablantes. Imagina que te vas a ir de vacaciones a un lugar donde no dominas el idioma y descubres que el inglés, que pensaste que te salvaría la vida, precisamente ahí no se habla ampliamente, y por supuesto que inscribirte a clases intensivas de ruso o de árabe no es opción; tal vez hayas aprendido a decir “Hola” o “Gracias”, pero más allá de eso no tienes ni idea: ¿Qué harías? 
   Los días en los que los turistas cargaban diccionarios para todos lados y te tardabas una eternidad en buscar cómo se dice “¿Dónde está el baño?” en chino, se han ido gracias al avance de la tecnología, actualmente hay opciones más eficaces que facilitan la comunicación intercultural; las barreras del lenguaje se han ido desmoronado poco a poco y ahora ya no hay obstáculos que te impidan comprender y hablar, aunque tal vez con una precaria pronunciación, otras lenguas. Te facilitamos un poco la vida y aquí te mostramos aplicaciones de traducción en tiempo real que convertirán tu smartphone o tablet en la mejor herramienta de viajero. 
 Word lens  
  Tal vez existen países en los que se toman la molestia de poner las señalizaciones en varios idiomas, pero llegará el momento en el que encontremos una señal que no tenemos idea de qué es lo que dice y muchas veces esto es causante de accidentes. La aplicación Word lens utiliza la cámara de tu celular para traducir textos en tiempo real, está basada en inglés, por lo que sus bases de datos traducen entre inglés y otros idiomas en ambas direcciones. Lo mejor es que ahora es gratis para iOS y Android. 
 Speak and translate Esta aplicación es el equivalente hablado de Word Lens. Funciona cuando grabamos alguna frase desconocida en la aplicación y esta inmediatamente lo traduce entre los 100 idiomas disponibles. La versión gratuita utiliza servidores de Microsoft para traducir un puñado de palabras y un número limitado de veces. Para sacarle todo su potencial (frases completas y servicios de traducción de Google, que son más extensos) hay que pagar cuatro dólares por la versión pro. Descarga la versión Gratis y Pro  
 iTranslate 
  Lamentablemente disponible sólo en iTunes, es una de sus aplicaciones más populares. Funciona igual que Speak and Translate, pero introduce una función muy interesante llamada Air Translate. Mediante esa función se pueden enlazar dos teléfonos para hablar con otra persona y que la aplicación traduzca las palabras en tiempo real. Este servicio también permite traducir texto en correos electrónicos, SMS y cuentas de Twitter o Facebook. Cuesta dos dólares. Descárgala en iTunes  
 Pixter Scanner OCR   Para extraer y traducir texto de fotografías es probablemente la mejor aplicación de iTunes Store. También puedes escanear fotos que ya tienes en tu galería. Pixter Scanner OCR reconoce también el texto escrito a mano, pero la calidad de los resultados en este caso es muy variable. Reconoce 32 idiomas y traduce en 60. Descargar  
 Talk translate Puedes escribir, copiar o pronunciar en voz alta las frases que quieres traducir y Talk Translate traduce y habla por ti. Soporta 28 idiomas y tiene una marcada vocación por los orientales (también hay una versión específica que soporta sólo inglés, coreano, chino y japonés). Si estás conectado a Internet puedes usar también la opción de traducción en tiempo real. Si estás planeando un viaje a Oriente, lleva Talk Translate contigo. 
 Skype Translator 
  Esta nueva app de Skype funciona cuando quieres hacer una videollamada con alguien que habla un idioma que no entiendes. Sólo tienes que iniciar la llamada o videollamada, empezar a hablar y Skype Translator  traducirá lo que dice la otra persona en tiempo real. Translator está disponible actualmente en inglés, español, francés, alemán, italiano y mandarín. Próximamente estará disponible en más idiomas. 
 Más información aquí  Google Translate 
  Google Translate sigue siendo muy importante en el campo de los traductores online. Se basa en los potentes servidores de traducción de la compañía y permite convertir texto a lenguaje hablado en 80 idiomas diferentes, así como entradas de texto mediante imagen parecidas a las de Word Lens. No necesita conexión a Internet y es gratuita, pero hace falta Android en su versión 2.3 o posterior para utilizar la función de cámara. Descarga Google Play